［有線］國務院記者會 民企老闆感謝黨和國家：願把口袋的錢跟社會共享

國務院新聞辦安排4位民企老闆見記者，由他們分享幫手扶貧的感受，他們都說要感謝政府。

福耀集團董事長曹德旺：「如果沒有改革開放，就沒有我福耀這個發展的平台，也就沒有我的今天，出於對中國政府的感激和感恩，我把我口袋裡的錢跟社會來共享。你不要貪得無厭，如果貪得無厭的話，社會不和諧的話，你生意也難做。」

榮民控股集團董事長史貴祿：「民營企業能有今天這麼好的發展平台，首先離不開我們黨和國家的好政策，特別是離不開改革開放。我的感受就是一定要和農民共同富裕，農民富裕才是我最大的心願。」

寧夏寶豐集團董事長黨彥寶：「我是來自寧夏，也是從小祖祖輩輩比較貧困，所以我自己特別能感受到貧困。我做企業做了二十多年，又趕上這個好時機，黨的好政策，又趕上這個好的時代，讓我們發展起來。」

正邦集團董事局主席林印孫 ：「我們民營企業，尤其是我們農業企業，發展不忘根本、致富不忘農民、崛起不忘社會。他們堅定了聽黨話、跟黨走，企業才能行穩致遠。」

在過去五年來，全國已有近11萬家民企參與扶貧行動，當局稱他們一共幫助近13萬個村莊扶貧，惠及1500多萬貧困人口，參與規模及範圍是前所未有。

這個「萬企幫萬村」行動，動員了各地民企實行精準扶貧，這4位民企老闆，在扶貧上投入了數十至過百億不等，包括在農業現代化、農村城鎮化，教育、醫療、工業等方面。

最後記者會的主持人作出總結：「民營企業、民營企業家，作為改革開放的先行者、受益者，始終牢記先富幫後富的歷史使命 將個人夢、企業夢融入了中國夢，展現了社會責任和家國情懷。」

#民企
#精準扶貧
#與農民共同富裕
#有線中國組

＃我真的有一頭牛

要錢要命

被共產
好快到香港

要錢 定要命

共產黨：sor我兩樣都要

回血

共享經濟

開始鬥快走資了

願意把口袋的錢跟社會黨共享

想要習近平分享多d
感受下佢嘅溫暖

大陸係唔係要將60年前嘅歷史重演一次